[跑步撚] 跑步搞到小腿前脛骨痛 應該點做好？

試過睇醫生 佢都係好似普通筋膜發炎咁處理
隔一排冇痛又跑返又會痛返

可以點改善跑姿？ 定係換鞋好啲

換鞋有用，跑耐d習慣左仲有用

揀鞋有咩要注意

我都有，上網搵過叫Shin splint ，如果跑街對鞋要厚底啲， 同埋我加咗個鞋墊承托足弓好啲，有改善，但無消失曬。

我都有
關唔關太重事

樓主幾高幾重，著緊咩鞋？
平時跑幾耐？

肌肉唔夠強
伸直足踝腳板向內 會幫你拉倒條肌肉

除咗拉筋 仲可以點練

滾桶+加強大脾肌肉

有冇鋪頭推薦
唔想去運動家馬拉松個啲一味sale呢對平嗰對正

squat is king
唔好負重 學做岩個動作先

用得多腳尖落地

要改善跑姿

原來squat 都有幫助

都唔係 自己感覺多數腳踭落地或者腳掌落地

著緊咩鞋？

呢對 跑街

唔該ching

不嬲都係咁 持續咗兩年 抖幾日再跑就冇事

我晚晚跑，跑到左腳腳腕痛...

一次跑幾耐？試下減短d時間

係咪比火燒咁
可能你太重
以前我都係咁
愈跑愈輕就冇左依個問題

你平時跑強度係點，輕鬆定盡力，係跑到無力先停果隻，定係輕輕跑一陣就完果隻，但前脛骨痛好有機會根源係跑姿問題，跑果陣有無太過前傾？嘗試下挺直少少，利用大腿肌肉發動，應該會改善到呢個問題

通常30-35分鐘 跑公園

要學下腳掌點樣落地
淨係用前/後半掌食曬啲力，長期點都會再痛返
所以應該由彈跳練起，然後再練跑
同埋搵個pt睇睇你有冇muscle imbalance/gaits

痛其間要練帶氧就玩elliptical machine

有雞先定有蛋先 腳痛跑得唔舒服 好難減

自問有盡量挺直 我再注意下大腿發力

冇架 我個陣都係死頂
好似做占咁

其實我都長期有呢種清況 係咪小腿肌肉唔夠？

launch 8

長跑黎講小腿一定要做到落腳好soft，接觸地面時間短，利用多啲四頭肌同國繩肌，開跑早段要意識到係輕鬆，小腿完全放鬆咁跑

Kayano

想問下你地依家跑仲會唔會戴口罩 我依家仲戴 但係又想唔戴 但又驚奶野

老西都帶

點解要比自己有機會中招??

雖然帶運動果D 口罩都係自私撚

去運動場入面個個都唔戴 成班撚樣
我都係自己繼續戴住跑街算

我自己習慣跑街
跑圈好似電兔咁 好悶

我都試過 因為太重
舊肌肉跑跑下好痛
長期練習就冇

夜闌人靜先跑 唔戴

book咗睇未
同埋樓上講執跑姿都啱
shin splint 係好多時係腳踭落地先，多數都關over striding 事
你可以叫你朋友屋企人，錄段你跑步嘅片畀佢睇

跑完之後用滾筒放鬆痛嘅位

我都試諣，最後睇骨科，食痛博士同加高足弓承托既insole 同埋休息一排先好得返。

真係好撚痛，碌ITB都係但係碌完好撚爽。

不廢話，休息 休息 再休息～

越痛越有用

截肢

唔截就下世小心d

應該係落地鎖死左腳掌
試下放鬆個人跑

我以前都係咁
一定要做足熱身 熱身係要慢跑 你平時速度慢幾倍咁跑 跑暖左個人之後做多d拉根先正常跑

其次就係跑姿 上網睇下或錄片睇

最後強化大腿肌肉 小腿亦重要

你4隻腳都截晒？